之前返工被個 IVE 仔恥笑：讀咩 FT 姐？我 PT DG 夠做

佢做緊學徒跟師父，有次我同佢師父出去，佢無啦啦走黎問我背景，又話我廢，佢 part time degree 都可以做註冊工程師，仲多我兩年經驗

我唔知點比反應

點解依家啲 IVE 生咁自大狂妄

你同佢講：屎始終都係屎

費事得罪人，佢仲成日跳級教我做野
學徒教我點跟 Project

#14170 電腦科學鏗哥

JP Morgan都有IVE仔

我係 Sub Con 做 intern 咋嘛

同佢講我讀master

給比下去了

其實佢講得岩喎

經驗係讀完 degree 之後計，拎學徒經驗去考工程師牌真係笑大人個口咩

佢一路做一路讀咪多你2年工作經驗囉
關簽野咩事

佢冇錯呀

咁都係既 唔好讀 IVE 會多我四年經驗添

其實真仲要冇學債
簽c 果d 你就應該快過佢

好多ive仔係咁，自大，又成日搵d野幫自己打飛機，人唔笑…

利申:ive仔

最慘佢以為 Part Time degree 考到牌，笑我做乜讀 full time degree
利申：佢無啦啦起鋼句句串住哂

腳踏實地，自己叻唔洗踩人

Rmit hkie 好似認可
佢好似冇講錯

DSE 3322 HKU 夠認可啦，但入唔入到先

鏗哥

依個真 hku polyu ust 咁撚多人grad 人地洗條撚要ive仔咩

ive仔好彩我唔係

講到尾都係要睇際遇，英雄莫問出處。一時長短有乜好嘈。只顯得個ive 仔短視。

用學徒經驗考工程師 ？

情況好似醫院做左幾年清潔呀嬸，同醫科生講去考醫生執業試咁

仲我講佢好撚有照顧病人既經驗

MHKIE要既工作經驗一定要認可degree畢業先計
而且無行scheme,就要6年相關經驗

Thei 考唔到牌？
考牌係咪好難

利申hd仔

佢又岩喎 牌> degree 係人都知
I 大仔考到牌撚返hku 冇牌都仲得

情況同 DSE 得 3322 Jupas 入 HKU 一樣咁低機率

點解唔大返佢轉頭

「屌！我夠係唉ve出身啦，叫聲cHinG先啦deedee」

考唔到架
Thei 可以考牌，但係過到面試筆試既萬中無一
唔好聽呀蛇點你比幾十萬狗衝
Thei 做工程行業 OK 既，但係真係唔洗諗考牌

唔想做臭自己個朵呀嘛
我最後個 GPA 都高過佢第一年既 CGPA
我都未夠膽講考到牌

咁入唔到ugc, thei讀唔讀得過

兩個鐘寫 2000 字文喎
我比兩日你都未必寫到 1000 字出黎啦，而且有一班 DSE 5* 英文既大公司工程仔同你一齊考

有時真係唔好將個世界睇得太簡單

要入行安穩實無問題，試下睇下 IET 要點 char
HKIE 太難啦

咁讀top up仲有咩用

威囉
英雄主義
疊馬

咪撚搞事啦

好掛住你

叫做好過 HD 囉
依家個個都 HD / Asso 畢業架啦，你要多啲工作機會係要 Top up 架啦

咁ugc engine岀到來係咪肯考既都會考到

梗係唔係 大學生都爭崩頭

你做既 Peoject 愈大型，幫你簽既人愈大影響力，就愈容易考到

發下夢啦 大學生爆棚唔夠仲要牌照泛濫？

英文廢係好難過到hkie個professional assessment，唔好見個課程係hkie認可就覺得自己做幾年野就考到mhkie先得架

咁都好既，如無意外我thei仔，係咪都會俾ugc仔笑7

唔會笑柒你嘅 但唔好諗住同人地平起平坐囉

篇文仲要唔可以1999,段段都要有topic sentence
grammar都係計分既一部分，錯幾個就收皮，真係英文5**都會出事
除左寫文,又要presentation,interview,用英文俾人問野
呢d要求連hku畢業都可能覺得難啦，一個top up仔英文可能得lv 2，唔係諗住靠個degree就有可能考到牌呀嘛

我之前係咁諗，原來大錯特錯

學到嘢了

咁考唔到牌味on99咁

都有幾皮野 餓你唔死

你地點睇去英國讀Beng？要讀埋master先考到牌

唔好讀囉 hd仔

thei 都有幾皮咩

等多啲學生grad左先喇 而家咪空口說白話

其實佢始終要帶住你做嘢你都係要睇佢面色，等到你有毛有翼啦再屌柒佢ive仔唔遲

佢無份帶我做野，係我跟佢師父去睇野
簡單黎講係我睇佢做野

咁你係做邊工程邊範？

EE 專材 Eddy你都唔識 ？

冇爬文 sor

屌你工程咪又係一層層
佢係on9 hd同degree無得比
但你笑佢 hd 你讀degree又點 你都係十仔
一樣比mc 讀hd既ae仔屌
你係mc又點 一樣比client 屌

唔一定會既 幫到手的話
不過唔好連自身個價都守唔住被班仆街壓價 lo
好似之前個 BSE post 有條撚樣 扮曬大佬咁話 grad E 值12k 都去做

多數讀完PT DEGREE
都補番個MASTER 洗底架啦

考到就得㗎啦，理得咩學曆

本來覺得串樓主個個有問題，
睇睇下就覺得樓主自己拎個degree 就高人一等 先俾人串

我無串佢 無講過任何野

就係考鬼到咩

連登仔智商講極都唔明

點解講極都無人信

不嬲都唔睇學曆㗎喇

係睇學歷呀屌